兩亞視前主播分手後因財失義 男方指女方為結婚私下賤賣物業

亞視兩名前財經主播共賦同居近4年，其間兩人多次合資投資物業，由香港買樓做劏房出租到馬來西亞買物業都有，女主播由投資15萬元慢慢先後成為三個物業的業主。及後兩人分手，近年女方因要嫁人急需錢買新居，涉私下將與前度合資的劏房物業以低於市價出售，並侵吞多年的劏房租金。男主播昨入稟高院聲明他持劏房物業一半業權，要求取消售樓交易，禁止對方在未獲他的同意下將物業出售。

原告章佳強(Markie，31歲)，是前亞視財經節目《理財博客》的主持，根據他在facebook的自我介紹，他除了是財經主播外亦沾手馬經，去年曾以公司名義入稟控告被他收購馬經的出版社，指對方繼續出版馬經，令馬經出現雙胞胎。而被告李岸杰(27歲)則於2010年10月當上亞視新聞的主播，每月底薪1萬元，她亦曾擔任耀才財經台的首席主播。

據入稟狀透露，兩人2010年在一個記者會上邂逅，原告當時任職亞視，而被告仍於嶺南求學，二人火速成為情侶未幾同居。翌年6月二人聯名以224萬元購買粉嶺名都一個單位自住，原告出資52.2萬元、被告出資15萬元合力支付首期，物業其後由原告獨力支付供款。但因嫌單位太細，二人在2012年至2014年租住大埔翡翠花園千呎單位與原告的父母同住。二人2013年再次聯名到馬來西亞買物業。

2014年3月二人鬧分手，以308萬元出售粉嶺名都單位，所賺的錢存入二人聯名戶口內。幾個月後二人復合，同年6月以早前賣樓得來的200萬元買入大埔富善樓單位，並劏成三間房出租，雖然原告出資較多，但雙方同意單位的利益平分，並將物業交由被告一人名義持有。二人最終在同年10月分手。

根據入稟狀附上二人的WhatsApp對話，顯示兩人仍保持友好關係，除討論投資物業事宜外，亦會互相關心對方的投資或工作情況。今年3月被告表示將會結婚，希望出售富善樓的單位套現，好讓她有錢買樓結婚。被告建議原告支付70萬元買回業權，或由被告以250萬元出售單位，惟原告並不同意。

今年5月上旬，被告表示已將富善樓的單位以255萬元出售。原告向被告問個究竟，被告拒絕討論，並指若原告急需錢用，律師建議他也可以出售名下物業，以這方式分配資產亦是公平合法。從WhatsApp對話可見，原告批評被告過去多次逼他賤賣資產，而被告則反指原告斤斤計較，索回過去的租金收入，「反轉豬肚就係屎咖喎」。

原告指被告以低於市價出售富善樓物業，令原告利益受損。他現聲明他持物業一半業權，上月的買賣合約無效，要求被告交代過去所收的單位租金，並阻止被告再未得原告同意下出售單位。

【案件編號：HCA1404/18】

我有俾你X架！

無講到吞租金果度

亞視新聞部都幾騎呢，記得以前有個記者喺巴士上打飞机比警察拉

who

女神埋單了

痴撚線 李岸杰竟然係女人名

四年都係二百幾萬

李岸杰 27歲係 男定女

李岸久好聽啲

係咪幫耀財賣廣告, 廣告入面成日彈出彈入個果?

AE2000 正hihi

慈慈愛人

今年5月上旬，被告表示已將富善樓的單位以255萬元出售。

放俾邊個?

我都差d醒唔起

識得AE2000都係化石級

勞資糾紛

閪都冇得屌唔同你計幾時計

支持個男告到條女甩褲

成十五六年

開戶口有戲飛送，聽到都覺得ON9

送份結婚大禮比條女

趙汝傑
李岸杰係耀才廣告把聲真係好撚煩。

仆街

藍强本身都係